Intel 第6-7代處理器HT被揭發有死機bug

INTEL 第六代與第七代處理器在啟動超執行緒下，在某些運算處理時可能導致程式或系統出錯 ，造成資料毀損或遺失 ，影響所有平台 ，包括桌面、行動、伺服器、嵌入式裝置 ，波及Windows與Linux作業系統 。

全文：

英國劍橋大學計算機科學學院的開源碼專案OCaml Labs發現了英特爾的第六代（Skylake）與第七代（Kaby Lake）處理器含有一臭蟲，可造成系統不穩定或資料遺失，且影響所有平台，而Debian Linux亦於上周日（6/25）提出警告。

OCaml Labs表示，他們去年就察覺到英特爾Skylake與Kaby Lake處理器出現奇怪的狀態，會造成OCaml編譯器的隨機崩潰 ，偶爾會編譯失敗 ，或是執行編譯時指令被困住了 ，而這些問題都源自於超執行緒（hyper-threading） ，於是他們在今年3月知會英特爾 ，但並未得到英特爾的直接回應。

未得到英特爾的直接回應
未得到英特爾的直接回應
未得到英特爾的直接回應

不過，後來OCaml Labs發現英特爾已在今年的4、5月間悄悄修補了該臭蟲 ，只是未通知該實驗室 。

Debian Linux指出，啟用超執行緒的Skylake與Kaby Lake處理器在某些情況下會出現危險的行為 ，例如應用程式或系統出錯，或是造成資料損壞與遺失等 。

此一臭蟲影響了Skylake與Kaby Lake處理器所支援的各種平台，從桌面、嵌入式、行動、高階桌面平台到伺服器等，也同時波及Windows與Linux作業系統。

Debian Linux建議使用者可以透過BIOS/UEFI功能關閉超執行緒功能，即可免除該臭蟲所帶來的困擾。

目前英特爾只更新了支援Linux的處理器韌體（microcode，微碼），尚未更新支援Windows的韌體 ，而Debian Linux則已更新了部份non-free的Debian版本。

Mr.A又贏

old news

姐係HYPER THREADING 廢左

Mac 無事？

Intel CPU出現微碼錯誤，哪些電腦受影響？

在特定情況下，英特爾（Intel）近年推出的中央處理器（CPU）或會導致當機 ，原因是CPU的微碼（microcode）出現錯誤，問題只有在使用超線程（hyper-threading, HT）技術時才會出現 。

英特爾已經修正錯誤，並推出相關更新，但在安裝更新之前，要防止錯誤發生的方法只有把HT技術關閉。Debain Linux作業系統已推出相應更新修正問題，微軟Windows的用家則也許要再等一會。一旦微軟推出更新，執行Windows更新就能夠解決問題 。

英特爾回覆查詢時表示，他們在今年4月已發現並修正問題，建議用戶定期檢查BIOS更新。根據英特爾的文件，錯誤只會在一個實體核心上的兩個邏輯核心均有啟用時才會發生。英特爾似乎認為問題不常見，只向OEM及主機版廠商提供修正 。科技媒體《ExtremeTech》表示，他們使用的i7-7700K及i7-6700K在過去6個月的測試中均未有發生問題。

今次發現的錯誤，影響到代號為Skylake及Kaby Lake系列的CPU，最新推出的Skylake-X亦不例外，但同樣最新推出的Kaby Lake X則不受影響。

Windows 出咗更新fix未？

屌 唔怪得之我部電腦成日壞啦仲諗緊係咪死HDD
我裝win7 win10 都成日crash